<!--info-header-start--><h1>Type Lookup <img src="https://img.shields.io/badge/-%EB%B3%B4%ED%86%B5-d9901a" alt="보통"/> <img src="https://img.shields.io/badge/-%23union-999" alt="#union"/> <img src="https://img.shields.io/badge/-%23map-999" alt="#map"/></h1><blockquote><p>by Anthony Fu <a href="https://github.com/antfu" target="_blank">@antfu</a></p></blockquote><p><a href="https://tsch.js.org/62/play/ko" target="_blank"><img src="https://img.shields.io/badge/-%EB%8F%84%EC%A0%84%ED%95%98%EA%B8%B0-3178c6?logo=typescript&logoColor=white" alt="도전하기"/></a> &nbsp;&nbsp;&nbsp;<a href="./README.md" target="_blank"><img src="https://img.shields.io/badge/-English-gray" alt="English"/></a>  <a href="./README.zh-CN.md" target="_blank"><img src="https://img.shields.io/badge/-%E7%AE%80%E4%BD%93%E4%B8%AD%E6%96%87-gray" alt="简体中文"/></a>  <a href="./README.ja.md" target="_blank"><img src="https://img.shields.io/badge/-%E6%97%A5%E6%9C%AC%E8%AA%9E-gray" alt="日本語"/></a> </p><!--info-header-end-->

때때로 유니온 타입의 특정 속성을 기준으로 조회할 수도 있습니다.

이 챌린지에서는 유니온 타입 `Cat | Dog`에서 공통으로 사용하는 `type` 필드를 기준으로 해당하는 타입을 얻고자 합니다. 다시 말해서, 다음 예시에서는 `LookUp<Cat | Dog, 'dog'>`으로 `Dog` 타입을, `LookUp<Cat | Dog, 'cat'>`으로 `Cat` 타입을 얻을 수 있습니다.

```ts
interface Cat {
  type: "cat";
  breeds: "Abyssinian" | "Shorthair" | "Curl" | "Bengal";
}

interface Dog {
  type: "dog";
  breeds: "Hound" | "Brittany" | "Bulldog" | "Boxer";
  color: "brown" | "white" | "black";
}

type MyDogType = LookUp<Cat | Dog, "dog">; // 기대되는 결과는 `Dog`입니다.
```

<!--info-footer-start--><br><a href="../../README.ko.md" target="_blank"><img src="https://img.shields.io/badge/-%EB%8F%8C%EC%95%84%EA%B0%80%EA%B8%B0-grey" alt="돌아가기"/></a> <a href="https://tsch.js.org/62/answer/ko" target="_blank"><img src="https://img.shields.io/badge/-%EC%A0%95%EB%8B%B5%20%EA%B3%B5%EC%9C%A0%ED%95%98%EA%B8%B0-teal" alt="정답 공유하기"/></a> <a href="https://tsch.js.org/62/solutions" target="_blank"><img src="https://img.shields.io/badge/-%EC%A0%95%EB%8B%B5%20%EB%B3%B4%EA%B8%B0-de5a77?logo=awesome-lists&logoColor=white" alt="정답 보기"/></a> <!--info-footer-end-->
